游蕙禎【陳情表】

【陳情表】

前後思忖良久，方能下筆。

許多的感謝和抱歉，非能以一字一句、一篇短文足道之。選舉前的意見、選舉期給予幫助、耗盡精神時間趕出來的文宣、通郵、無數日夜的街站、選舉後的建議、共同商討區務方針、辦公室的日常運作，還有許多未能盡錄的事情，太多人曾予我的援助，無不感銘於心。

直至政府入稟、被裁定失去資格，一切倏然而止。

我的議助們，在極匆忙的情況下收拾辦公室用品，撤離1003，對他們而言無疑是屈辱，予我，是萬分愧疚，不止令他們無法於議員辦公室中一展所長，更是未盡全力保護他們。投票予我的人，失去在議會的發言權，單就這一點，我難辭其疚。之前的選舉需集眾人之志方有好成果，然敗退可在一夕一念之間。

除了道謝或致歉，十個月來面對如斯巨大的變故，我很想用文字紀錄。紀錄自己往日的問題，作為往後的參考。心態決定一切。假若不檢視過去自身的窘態，只會淪於「贏-》輸-》迷失-》不知所為何事」的循環。回首昨日的驕奢躁進，確實汗顏，但這是自己種下的因，結的果要由自己品嚐。

以往的順遂，會令自己遭打擊後迷失了方向，憂慮自身可否再言復起，非懼再次於官司敗北，而是懼怕了人們如何看待自己。然一日不作行動，人們便會一直以既定形象視之。相比經歷過無數風雨的前輩，我的一厥不振稚嫩得可笑。換一個角度思考，這也是因為我無形中已被議席牽著鼻子走，覺得自己除了繼續爭回議席，已無事可做，無用武之地，實際上是可恥地推卸責任。一個由二萬多名選民推舉的代議人物，豈會因為失去議席而無可用之處？

最使我汗顏的，是自己竟然也墮進傳統議員「以議席為先」的思維。

以往之過永不可彌補。之後所作的動作，也無助修正當時的失誤。惟尚有太多的事情和工作需要實踐，早早擬定時間表和項目，逐項推進，是我本應實行卻一再拖延的事，如今也無拖延之理。目標貌似不可行，是因為方向不清；如今迷霧漸清，繼續前行，才是必要之義。政策議題的研究、討論，以至論述，以往或許馬虎，今日不敢輕忽處之，因為這就是方向之指標。

如今貌似失去了一切，但回想兩年前的自己，何嘗不是孑然一身？雖有理念，然而若這理念要有寸進，我必然要痛省昨日之非，再以不同的角色和崗位拾道而行。

路從不易走，也很遙遠，但願往後我們的堅持，會成為互相鼓動的力量。